\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
La modulación en amplitud (AM) funciona mediante la variación de la amplitud de la señal transmitida en relación con la 
información que se envía. En este documento, se realizan experiencias en modulación al 100\%, sobremodulación y submodulación,
observando los efectos en el dominio del tiempo y la frecuencia. Además se realizan observaciones sobre los efectos de una 
frecuencia de onda modulante cercana a la de la señal portadora y se analiza qué ocurre cuando se reduce al mínimo la ganancia 
del circuito integrado modulador/demodulador balanceado MC1496B.

Materiales e instrumentos utilizados:
\begin{itemize}
	\item Kit Nº 5 Modulador/Demodulador de AM disponible en el laboratorio central de electrónica.
	\item Osciloscópio digital.
	\item Dos generadores de funciones.
	\item Fuente de alimentación partida.
\end{itemize}
